（你問我答）投考消防隊長問題

開黎想認真答下有心想考既人

幾樣野唔答

1. 私人問題
2. 自爆相關
3. 消防處網頁搵到

我答既野都係個人經驗，唔一定係啱，都唔係標準答案

我更加唔係招募相關人士，每一關全部都係根據個人經驗同其他考生所得，希望幫到你。

Lm

30歲先考遲唔遲？

絕對唔遲

Undergraduate讀咩？gpa/hon?
最要求啲咩？leadership?冷靜？

點睇郭麗珊

係咪大部份人最盡都係升到SSO

想問問消防隊長好做啲定懲教主任好做啲？ 只係focus返工時間

U讀咩唔重要

GPA唔重要

投考黎講，足夠準備，再靠運

leadership 係最難，最靠運

要冷靜夠清晰，知道自己做咩，做返自己角色，有問題就提出，幫到手就出聲同做，唔好扮工

個個聽到都嚇

點答你 有少數人做到處長

朋友csdo出班幾年，有一半人quit左
消防隊長學堂比人踢多，好少聽做幾年quit

返工時間咁都要問！ csdo追更,d人懶得返屋企，但聽聞開始轉緊12 hour, 但老鬼唔多like (朋友的朋友轉述)

如果天生長跑唔叻 係咪唔會操到去消防門檻

天生心臟唔好 醫生話唔適合太過激烈運動

唔適合做運動 不如考慮control or 其他工種

點解比人踢 態度定體能問題多？

讀書問題多

態度有問題 自然比人針同冇人保

讀書問題⋯即點 跟唔到進度？

通常叫 爆三次心 byebye

冇時間讀書 考試肥佬

170係咪唔洗諗

問返投考啦

學堂野 入班前你自然有師兄教你

夠曬啦！ 穩陣咪穿air force囉

面試/能傾 有冇tips？

能傾

簡題型黎分先後做

立體圖形，圖型，physics做先
之後數學，最後先英文logic題

面試

冷靜慢慢答啦，宜家都唔考你消防知識，個人問題多

感謝 唔識再問巴打

英文水平係咪要勁高

能傾 以做曬全部題目做目標 所以唔好浪費時間係唔識既題目

有冇話引體同dips要幾多下先算好？

數學渣 能傾係咪收皮？

Leadership考d咩？

Thx Ching

絕對唔係

見人group discussion 講野差d聽唔明，下關又見到佢

操返基本先，1set BA 有幾重？ 1支氣項幾耐？邊個有權將火場升級？

我算係有degree 但我英文勁差 所以而家淨係報左消防員 唔敢報隊長

fib 問你？

有心就練
冇就算

冇tips

隊員上翻隊長難唔難

冇內部上

要同外人一齊考

真係要比，in service係難d

推推post

認真咩

俯後撐有冇心得
睇佢示範影片 佢對腳係墮左落去既 咁都得？

墮腰做 眼望前
練多啲大脾
上要直
落個時腳要屈哂

推推

咁易好多 唔洗直腰直腳
thanks巴打

同腳伸出去嗰時盡量伸到最後

隊長份能傾係唔係難d
寫report可以點練
1st in同final in有咩分別

vetting 查唔查屋企人

讀緊degree一直有操開同做開運動 讀完應該會認真操一年再去考 但而家想紋身有無影響

真！

幫fd問 三大 中英文有*
有上過莊做chairman 有180 打開波身型都fit
係咪大機會

個人心得

學習放鬆隻腳，落果陣係跌落去，手到地，腳應該標準合埋，就彈到盡

清晰一下下，頭三四下慢d, 比人睇清你係標準，再加快

動作之後走樣，有機會提你先，你立即做返好就得

頭幾下都唔標準，我係考官都直接唔計你啦

考官都係人，第廿四五下走左少少樣，可能都比你過

聽人講過final in 會用中文..

同埋 800度近視係咪死硬唔比用con?
多唔多人為左份工做激光

冇考過man

我覺得要分priority 多過真係 識做

report 自己諗定少少框架啦

I am writing for
what happened
immediate response done
any follow up or improvement plan
sorry for the incidence or inconveniences caused

是但打 大約咁樣分幾段 到時咪放內容返落去囉

宜家冇first in

真係唔記得

紋係pat pat冇人睇到就一定得既

龍與鳳就唔知啦

死9硬喇，做smile la

以上冇一樣野有分加

黎緊有個親戚本身黑警老散考到SO準備入班 會唔會夾計整走佢

其實紀律部隊officer出班流失率係咪都係咁高
老母有個街坊個仔考到immd officer好威
結果出班三日resign

唔好玩啦 多過50度都有機會過唔到

impromptu talk 就自己練 計時9up
不答
隨心發揮，個人覺得誠誠實實，都係服務社會，所以照考
有, 9估一定唔過三成
2x
唔知

中英都有

180都死啦 800都過到就唔洗驗眼啦

多到你唔信，識人百幾度照做激光

咪岩囉

你report寫發生咩事，做左咩應變，下次點防止改善，講句sorry 收工

你單單講發生咩事就完，換著你係經理，你點諗？

以我所知 io ci 好少踢人

三日一定係個人選擇

上面想你死都冇可能三日搞掂呀嘛

岩呀，我就係想講您呢幾個好中point

SO投考po見過你 恭喜你呀
我自己就考過兩次 兩次都Leadership收皮
依家過緊冷河 黎緊再考
聽講Leadership改咗制喎
好唔好得過之前俾人鳩搶攬炒呢

我近視 1000度 如果想做 除左做laser 係咪冇方法
同埋我都瘦底 男 得56k 都冇 做倒引體上升 平時都有做運動 耐力都正常人水平 體重方面會唔會有問題？

新果隻易玩好多

laser問返醫生啦

體重唔係問題

識唔識人有膝傷都考到入班？
啱啱斷咗前十字 醫生話會手術後恢復9成
想知有冇真實成功入班例子

leadership我玩多過你好多次 加油

女仔 想考救護員，難嗎？

要過體能！！！加油

只可以講BC冇照 但有問做過咩手術 但你真係好返曬先入班囉

唔識咁既人

識唔識真真

I know that feel bro
全年招真係好痛苦 除咗開頭體能可以失下手
好似好爽咁
之後啲關 係interview嗰日起計半年

其實耐過之前 所以仲少人考左

點樣keep住個心態，屢敗屢戰？ 特別係當講緊可能自己身邊一齊努力嘅fd入班嘅入 出班嘅出

Body check會check邊啲items?

只可以話 有得報咪報囉 有得準備咪準備下囉

真 我第一次考係改全年之前
然後考到leadership衰咗等兩個幾個月都覺得等好耐
依家

新個隻係點玩？

我玩個隻係其他考生一齊做teammates ，之後一齊做

唉 最痛苦真係呢樣
自己衰咗 同個Fd一齊準備一齊考
佢過咗 望住佢入埋班 然後望住佢出班
唔係話佢入到唔凳佢開心
但自己就真係好委屈咁囉
之前既Leadeeship真係好講運
有鳩搶就全組攬炒...
希望改咗之後去考就會好啲啦

紋係短袖衫睇唔到嘅位o5ok 例如胸背膊呢啲呢? 唔該巴打

睇開d

唔知

有一個叫leader 照四個人玩

每人做一次lead 三次teammates

睇開咗架啦

咁咪考好耐
之前考兩次 依家考4次喎

shorter time of each task

之前考去到Apt test止步
有師兄同我講係拉curve就算份卷合格都未必入到圍 係真唔係？
呢一關又西剩低幾多人倒？
Thx Ching

冇人知 我估唔係拉curve

因為試過有一次好難，西左好多人

其實好似西得唔多，冇咩朋友衰依關

最好方法，你考一次 記d題型再自己操下

次次題型都差唔多

圖型 physics 數 英文

我記得有次有篇英文好似同之前一模一樣

墜腰唔係會用多咗力咩?彈腳直唔墜腰會foul?

AO同SO個leadership test係用中文定英文

墜腰就一定過

直腳 你做得快就好易唔直就foul

個個以為自己直 之後比人foul

tip: 直腳時 人向前望

中

我已經有買左啲apt test 書黎做 有啲寫明係for消防救護 但turn out岀黎啲題型都有啲岀入 由其maths
不嬲成績都唔差 正常一定唔會fail都唔知點解會咁
除咗join fb上面果啲training class仲有冇其他方法操到？

好問題

比錢去識一班考生，識左其他考生點都有d動力同多少少updated information

大師兄自己本身既資源就唔會特別令到你passs,都係靠自己準備，除非你真係fail app test, 佢都叫有題目比你做下

平时都係叫你成班考生自己練，以個價黎講就唔值

但你要識人，又想有人push你，比埋場地同隊友你，咁都可以考慮既！

btw, 佢真係賺到笑一流生意

我只係覺得

你得既，唔去都會得
唔得既，你去都未必得，但叫比左錢, 有場有人，推動到你準備多d

出面既書真心 唔岩用

其實你針對去做下

圖形立體轉動
平面摺做立體
四個圖 邊個不一樣
三個圖 跟pattern下個圖係邊個
力學
速度
少少物理野
跟下pie chart, bar chart, 計下數
英文閱讀理解

應該都cover得7788

我膝頭有細傷入過厰 第日岀左院
會唔會影響body check?

小弟修art 相信視覺果part一定全中 但係maths同physic真係差啲唔知搵咩練習可以cover呢方面
Ching有冇啲咩好建議？

我估冇

真係搵本中學練習做下

留名學野

1. 想問sit-up 係咪要肩頭位掂地？
2. 做俯後撐既時候，係咪膝蓋要比手臂前？

唔該晒

1.考官會放隻手去你背到,掂到就得
2.唔一定,高嗰啲考之前會提你唔駛隊咁前,要膝要比手臂前係玩鳩佢地

師兄，可唔可以講詳細？
例如﹕有幾多分鐘睇instruction同做task?

聽講 五分鐘睇 8分鐘做

唔該師兄

你黃定藍

唔該曬
仲有野想問
1. 雙槓雙臂屈伸有冇話手肘要盡量貼近身體
2. 耐力折返跑個節奏係點加上去，自己試過50次20米的跑程之內6分40秒內完成到，但好似越跑越慢，想知個準則黎練
3. 你係點練體能e.g一星期跑幾次？因為如果要操大隻就唔可以做太多帶氧，但唔做帶氧又驚到時唔夠氣

Thanks!

1. 可以
2. 一級大約10秒 7級4秒掛 唔記得
3. 考體能黎講 個跑步比你熱身 冇人肥

1. 應該咁講 冇話一定要貼

樓主係點預備面試？
洗唔洗背晒成個消防處網頁？
消防處內部結構會唔會考e.g.分幾多個總區？總區入面有咩部門？
係咪所以問既消防知識都可以係網頁搵到？

會唔會問埋救護個邊d野？

唔洗背曬

基本野就得，唔洗深入

幾多個總區要知既，再細就冇背啦

係

唔會

想問下果時考完part 1隔幾耐先收到fib email?
同埋收到email後幾多日就fib?
你果時Part 1有幾多人入到fib?

Thank Ching 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

基本野姐係咩，可唔可以舉少少例子

期期唔同

聽講兒家好快，你預快到一星期內收電話，再一星期內fib

最快聽過 part one 同 fib 相差一星期

大約四中一到啦

vmv
處長名
performance pledge
三紅一白

入班期會有師兄教你

要

見過最矮既消防員身高幾多cm？

真係唔知 165一定有

唔該晒！thanks a lot
好人有好報，祝你步步高陞
遲啲有問題再翻黎問

係三紅一白定四紅一白？
google search三紅一白 彈d result都係講四紅一白
可唔可以輕輕講解下

樓主唔係黎緊先入班in service?

四紅係岩

major pump
hydraulic platform
turnable ladder
light rescue unit

其他車應該唔洗識

最多讀埋有咩 promotions on fire safety

任何仁 果d宣傳野

部門野真係非in service 唔會點問

我建議fib都係 準備英文自介 同 最基本既問題

點解想做
點解繼續做宜家份工
點解要請你

咪起我底

我講既野 其實好多係考生聽返黎 唔一定最準

例如fib

早幾年會問下你fsd有咩mobile app
又問下 Major Pump 坐到幾多人

近期聽人都冇問，不停問自身問題，最後問下management skills
好似下面好多不滿，你會點做？

*點解唔想繼續做宜家份工

時事有又問得多唔多？

邊個係咁負皮

政治唔會問

會問下 社會野，點解樓價問題，點發展旅遊業果類

我都想知 可能覺得我冇料，連登多高手

想問下扁平足有冇問題
依家操緊其他體能
最擔心係呢樣

唔知

你跑到跳到平衡到 應該冇問題既

色弱有冇計考到？

BC會check

排色版？

一頁頁睇數字

Shit
有啲睇到有啲睇唔到

想問下過冷河既意思係一定要隔一段時間先可以再報考？
點解要過冷河？
係咪一定要過

係
過冷河唔准你不停考
肥果日起計180日

想問下 in service 考會點難法？
Board 會特別針對消防員？同埋多吾多in service 考返上去？

Impromptu talk無變？
2mins 諗 講2mins?
黎緊考我怕又變左

可唔可以講吓Pi流程？
impromptu talk自介 自身問題次序係點？
同埋impromptu talk題目 會唔會多數關消防事 聽過人見到隻字唔識好驚

純粹會問多你幾句

其實長期班班都有幾個係in service

應該冇變

PI impromptu talk 比個字你就講 冇自介

全部字都唔關消防事

個字多數都好易 比少少真實例子你睇下

money
age
cyper
power
car
penalty
cost
renewable
water
benefit
boarder
conflict

正常應該全部都識掛

如果個字唔識都唔緊要 我覺得講明自己唔識 但我諗到應該同咩有關，之後直吹

如果你講英文聽得明，有文有路，我覺得你真係唔識隻字都有機會過，但只係個人意見

個人覺得

淺淺定 慢慢講

最重要 聽得明 清楚有內容

但內容係咩唔重要，我見有考生好執著個內容，覺得要innovative 有啟發性 有意義

個人覺得洗鬼咩

water 既話 咪是但話 全地球70%都係水

水提供條件比生命，我地生存唔可以冇水，但我地對water pollution 唔夠重視，應該點點點，政府可以做咩，我地可以做咩，加兩句水係H2O都仲得，根本講咩都得

就咁講宜家買可樂平過買水係好有問題！又可以講兩分鐘，輕鬆搞掂啦

啖啖定

矮撚得167唔知報唔報好
同埋想問攞斧頭個位大概幾高幾入到

冇量過

167應該ok 穿高d既鞋

推直定係度是可以

1. 師兄想問依加過冷河個制度係咪重有
2.另外考隊長初步面試個短講、小組討論、最後面試個領導才能測試同最後面試第二部分係咪全部都用英文

pi係唔係會有2分鐘英文自介？
除左impromptu talk仲會唔會有其它問題?

1. yes
2. yes, except leadership and half of fib

冇
唔會

Building surveyor出身對bo同消防例都比一般人清楚有冇著數？
消防署九龍灣果邊批則果班係咪好難入？

無，因為除左fib,根本唔會睇你背景

Leadership 有冇咩tips

我衰跑樓梯啊陰功 一次仆街一次超時 之後個d都唔知會唔會fail 好驚

老老實實 好少何見人衰

你啖定跑上去 兩級兩級上應該做到

之後既野都應該係輕鬆

上面有講過

隔嚟post有人問岩唔岩拎嚟溫
搭單問，thx師兄

冇睇過 我唔知

琴日睇漏左依個回覆同ot到傻L左
唔該哂巴打
希望可以轉入嚟ot

能傾岩幾多成先合格?

唔知 有朋友試過空十幾題都pass, 亂估7成係ok ga

腳尖掂地，腳板底就應該唔可能全部掂

難借力 都唔需要

師兄
有fd今年年頭入班同我講呢排好撚易考
然後有另一個救護fd講今期so連帶步操都唔店講野柒下柒下
想問呢排係咪真係咁易考？
同埋上網睇佢講因為未來有130個空缺所以請好多人
師兄知唔知幾耐會補齊空缺
事關見今期so好似一個都無踢
小弟2年後先grad
雖然呢家開始準備緊
但驚趕唔到尾班車
有勞師兄指教

易唔易考其實睇人
唔通真係有手有腳就請咩

[url]師兄，想問下可以點樣可以準備得好個apt test？[/url]

但的確係易考左
見唔少普普通通講野正常既都考到

讀工程考有無著數，BSE撚

見佢對上3個年度 每年都招到70-100個左右

睇消防年報見17年請101個有74個成功出班
18年請70個全部都出班
好驚生遲幾年趕唔到尾班車
到時補齊空缺就變好難考

仲有兩年先grad
你點都係等埋先架啦
一係你宜家用中七學歷考
唔係可以點

你想要咩著數？ 見你讀工程面試鬆手d?

其實諗咁多冇用
真係有能力既 多唔多空缺都考到
反而你襯而家有時間 操多d仲好啦
Btw你year3?

係呀
體能果邊已經無問題
淨低果d問個so fd睇下佢果陣點準備

除左聖誕入局bbq 仲有咩途徑識消防仔呢

體能勉強過到 入到學堂係咪會好痛苦 可唔可以講下入面學堂既情況 例如係咪要不停操長跑？ Thanks ching

今年好似都係一班一班 請得唔多人波

但黎緊請多係真

兩年有d遲 係就兒家考 冇大學都可以考

上面有講啦

係太少人考

冇

今年應該70都冇

18年點會冇踢過人呀？？？

搞活動囉

盡操唔好諗

知唔知到幾時會請少返人？

見佢年報咁寫

唔係18年9月轉左全年招募架咩
點解今年仲係咁少

其實考黎考去都係果班人

有冇人考同請唔請係兩回事

如果屋企人有案底會唔會影響考消防隊長

主任協會年頭話平均每班有3分1人頂唔順走

姐係轉左全年招募係多左人考
但多左班垃圾去考
最尾有料既都係唔多

但最近果班SO 13個好似全部順利出班

其實無多人到，黎黎去去都係個堆人
而且考既人其實係愈黎愈少
而且全年招比唔係全年其實仲衰，愈後既關肥等得愈耐
相反唔係全年招，可能肥左過一兩個月又請人可以再報
全年招如果fib肥再加半年 差唔多係等足一年

真心唔明點解咁少人考SO

因為辛苦囉

大部份香港男性 可能要整個激光，之後再操體能，先至去下一關

再考多四關仲要操班，隊長錢真係唔易賺，出班又做文書狗

多謝大madam

打個initial黎聽下先

但坦白講有呢份人工我真係唔怕捱
私人市場做到狗咁都唔知有無一半

如果捱完學堂 做一粒去左局 點知發現返48放24 你點睇

收到email去PI
希望順利

咁又唔好咁灰，未必既，睇下守邊到喇

咁無計啦
都要認命頂硬上
唔通即quit咁任性咩
但真係有呢d case咩

你應該要問係咪真係有一粒唔洗返48放24

7/1 prelim
雖然好last minute 但係有無師兄可以講下有咩心得

都係個D啦
小組討論唔洗搶野講,
每人大約都係講一至兩次就完,
見你正正常常都PASS
其實都唔係討論黎, 只係每人發表意見

唔該曬

女仔是咪好難考到？

唔遲 你符合資格就收

唔明呢d咩問題
你覺得有性別歧視定點？
你過到體能咪得囉

過到體能再講

但真心操班真係唔多岩女仔

Frd搭frd都唔熟 搞唔黎喎ching

去報下 消防大使，去消防局上下堂掛

可能佢地覺得一個fresh grad嘅人好難管得掂班老屎忽，你睇隔離某部隊就知

如果編咗去管一班唔受控嘅老屎忽仲慘過去死

想問leadership係咪做1次leader 3次teammates?
一般會有咩task, 有冇例子?
衣着係咪運動裝就ok?

21歲final year
12月考體能炒左俯後撐
諗住今個月去埋個旅行再報
留個名先
遲下再問
希望做到同事

但我有濕疹
有冇師兄弟都有濕疹
操班返工會唔會話見佢地發得好勁
最擔心呢樣

我又覺得唔關事
考既有幾多真係fresh grad丫
有唔少其實都近30/過30

屌夏天又熱又濕著住套黃金戰衣操
我諗想唔發都難
認真搞搞佢先

咁你要搞搞先
著住套pbi又濕又焗又污糟
仲要長時間著住
唔好諗住會有得乾淨
係好撚污糟

係
搬下波 木板做橋 唔可以貼地過對面或搬野過對面 果類野

西裝去 囉埋白飯魚佢有衫比你

個人健康問題 真係唔清楚波

起碼你要習慣出完汗 件衫濕左仲可以穿返一兩日 咁樣對你濕疹有冇影響？

係 入班計 30或以上既人 分分鐘多過fg既人

冇類似嘅鞋
其實點解一定要canvas shoes
着普通波鞋得唔得

都有見人咁做 我覺得其實可以穿 不過最好白色

其實咩係canvas shoe

白飯魚果類布鞋

想問一下宜家final interview part 1嘅report係唔係已經轉左作incident report?唔再係analysis?

係有incident report, 但唔保證佢一定出 其實佢幾時都可以轉 但準備定冇死

你拎左offer 未呀師兄？

左眼消防驗到6/9
自己用視力表驗就6/7.5
巴打知唔知body check要求係點

6/6

如果bc先唔過咪好on9

師兄 想知英文作文個part 平時睇咩可以有幫助

想問去驗牌/驗消防果D消防官點考/入

利申 FS Contractor狗

唔使問啦，你覺得除左lasik仲有無其他方法會變無近視?

防火組？正常officer轉command

真係唔熟

都係望個表 讀到收工 唔係太知個分

自己draft定 個框 structure比較有用

我見佢地落黎分2種 一種著軍裝 一種文職樣 係咪除左考隊長（行動）再升上去之外 仲有其他途徑

防火組基本上officer冇走雞，總會做

姐係要操體能先入到

雖然做開運動 不過自知自已體能冇咁勁
考下入境 海關散仔算
利申Ugrad

係咪我理解錯？

岩

樓豬識唔識跳屌西舞

btw 消防睇身高重唔重？
米七係咪已經唔考慮？

無信心，唔考就唔好問啦，消防唔岩你

講得好

有強直性脊椎炎，但如果過到工作測試同埋體能，佢會唔會因為個病唔請我

有冇玩過蛋糕塞屎眼

你考到入去
個半年都未必過到

係呀 唔考慮
唔好考喇

但其實我只要食藥就會冇問題

何況我諗住如果我考到，幾百粒止痛藥走唔甩

因為我今次真係好有決心，我只係想知道會唔會因為病而唔請我

無人答到你
到有offer bc 果時咪知

學歷重唔重要？
需要有咩特質會比較適合？

正確答案

但你要咁多止痛藥先應付到，我認為你唔岩消防，都冇必要為消防咁傷身，我地救人唔係囉自己條命去換

學歷唔重要

意志力 膽 紀律 學習能力 冷靜思考應對

以上特質都係隨口up

唉 prelim應該過唔到
表現好差
短講無乜組織，又唔特別
小組講野又無乜point

如果Year4未grad，但投考得唔得？多數人係幾時報名？

繼續問
視力測試大慨幾多度以內
見好多人話100度內 自己百二左右

繼續問見好多人話
消防員知視力測試要一百度以下
如果有百二度係咪真係冇可能

視力測試百二度係咪過唔到？

Diu 覆左三次 sorry

其實自己試下咪知
都係晒你半就 既時間同車錢

你meet到佢學歷最低要求咪報得
你睇過未架

過唔到

你既問題可以自己搵到答案

Bc 有冇drug test

係讀英文字母定係睇E字？

BC就英文

報晒man同so, interview佢問你
1）報左so點解報man,係咪覺得自己能力唔夠
2) 有大學點解報man,係咪當水泡

可以點答,應唔應該老實同佢講做唔到隊長都想做住man學野先,同埋老豆就退休需要穩定收入養家

樓主
想問下fib part 1可以點練好個leadership？
聽講好多人死係呢part到
自己就咁練感覺好無從入手 唔知點為之啱同錯 好無助咁
諗緊報唔報出面d班
麻煩俾d意見

想問下basic law個分師兄知唔知要幾多分先叫pass?

咁答冇問題

因為熱誠囉 先加入再繼續考隊長

出面班全部冇用

講野清晰 有組織 有計劃

做隊員 有意見有問題可講出黎 盡量唔好為講而講

奶共有幾錢收

考起 真係唔知 好似冇分pass ng pass

因為我又怕唔夠高分佢都會唔收

收到
多謝師兄

考高d，基本野黎 但唔會係收人既考慮因素

宜家問好多個人問題同情境題

想睇你個人同處事，比較少考你消防知識 但基本野要知 都係網頁輕鬆禁出黎果d 你話咩法例 消防工具 我就覺得唔洗讀

你諗好自己既長處 點解咁有熱誠 點解要請你 會比較實際

其實多唔多人頂唔順咁紀律既工
定其實好快會慣

以個人經驗 你覺得難唔難？
邊part最難？
做d咩 可以well prepared d?

唔習慣就唔習慣
睇性格

過左23歲先考係咪已經算好老

係，唔好考喇

Bc佢會唔會問翻之前睇過既醫生攞report?

想問下,佢視力測試係唔係要揞住一邊眼咁test？ 定係畀用雙眼一齊睇咁test? 因為我有一邊眼可能做唔到手術

leadership 最難

就係難在冇得準備

唔會 但有申報表要填，你填左之後問你都有可能

當然一隻一隻咁考啦

問得咁既問題，你都係唔好浪費時間啦

其實leadership譬如會考啲咩？點樣考？

四條友做下d任務，過下d restriction area, 咁樣

考一次就知嫁啦

樓主，通常考完leadership幾耐會收到通知去part II？

另外想問下可以點做好d去準備part II

近期好似極速，一星期左右
上面有講part 2

係，好撚不安
早幾日part I完
驚準備唔切

擔心有冇call好過，有fib已入左大半隻腳

希望有
盡左人士就聽天命
唔該曬巴打不厭其煩咁答過我幾次問題

但pfa 考體能都停左，有理由相信你fib都會唔in住

連學院既然staff都變曬home office？

應該純粹非緊急既野 停左再算 盡量減低人流

空幹王唔係操緊班咁得閒

咁MAN嗰批會唔會有排等?!23號先考完apt

都係好事黎既 多d時間準備

我唔係 不過識人係 好似驚緊上面扣曬d假 主動隔離

冇人知

衰左pi 但一直無收到rejection letter
係咪都當reject左？
過凍水係咪都可以招報？ 不過佢係六個月之後先派體能比我？
Thx🙏🏻

見你幾個月前話考完fib等vetting架

冇消息就衰嫁啦

你數夠期先報

Thx🙏🏻
請問係按出PI比我既email日子 定考pi果日起計180日？

四海皆兄弟 個戶口都係借黎借去 連登好難開新戶

Fib成功率有幾多個個都話實掂
好撚不安

巴打in完part II？

過往可以高到7,8,9成，但近兩個月好似in勁多人，但唔知仲係唔係咁高

近兩個月in 左幾多

一個月應該有2日？

一日兩日都試過

有無人有興趣約出嚟做 leadership 果part?
當然其他都可以一齊溫

呢個時勢暫停先啦

留tg?

Gimmy4478

考過5次冇考

5次都fib?

165
係咪可以收皮

有degree駛唔駛考cre？

想問下入面嘅體能要點
例如掌上壓幾多下
引體幾多下
長跑幾耐咩時間？

屌..自己睇官網都唔識？

呢啲伸手黨真係咪考到入黎

Sorry sir

到過一次

Ching們有無Tg gp
之前果個gp無左
體能你地會點操 健身概念操好似對體能測試無咩幫助

Control定operation隊長難考啲

兩樣做既野都唔同

係burpees 難 做多D就得
做Gym都要做 掌上壓 Dips 引體架啦

不停操佢d task 就會進步

五次唔係特別多

應該唔會啦 五次part one就會

高d既鞋都可以一戰

要

盡做
4800m 20:30

應該唔會考到，雖然前排不停in fib

都唔會

一個考打字 弓個考體能 都差好遠啦，點比較

都係死練

係要講系統地訓練咪睇下youtube, 總之你夠數就過到體能，真係冇咩大道理

一個*

有沒推薦？？

伸手伸到咁
幫你考埋好唔好

冇Degree得HD會唔會好輸蝕？

會

考之前做咩工會影響投考嗎？
佢會唔會check/特登問起？

每個助教唔同風格 答唔到

咁以你過去個人經驗分享

5.5 都夠做掛

我覺得根本考官聽得明你講咩就過到

應該冇 除非撈偏

會問

無錯

講野聽得明 正正常常講中路野就得 唔洗咩獨特觀點 獨特vocab

我相信所有人都係

頭星期我諗加曬應該有十小時掛

io 文官， 語文係普遍比較好

做到消防隊長 勁
其中一個最欣賞既公務員部門就係消防處

入面黃定藍多？

有冇巴打收到call？

屋企人有案底 做到？

睇助教 但平时一向五點幾六點起身

一定唔會上堂 教官都未返啦

唔知 後生黃多

直屬？

考消防會唔會check馬會戶口?

樓主你vetting填咩form?
消防要vet屋企人架咩？

太耐真係唔記得

能傾完大概幾耐會有email通知去短講？
依家等左差唔多成個月

肺炎停晒工
招聘組好似琴日先做返野

師兄可唔可以分享下操班
最開心係咩事
最痛苦係咩事

2盒thanks

宜家唔可以好似平時咁計啦
停晒工

上面啲問題真係笑大人個口 成個細路咁點考So呀

所以咪肥曬

睇撚到嬲
仲高考入黎做官喎

高爭鞋囉

肥曬指邊D
今期?

本身諗住今年六月grad
上年年尾報
順利既話就差唔多時間入班
點知比知肺炎打亂晒個plan

有少少畏高, 有無問題
利申:最高試過4層樓abseiling, 有D腳仔軟

有呀 唔好考啦
驚呢樣驚果樣班細既點跟你

GRAD左先好考
考左CRE未

屌你咩問下姐咁撚串 官網有寫
你唔撚鐘意咪唔好答囉 咁撚有官款
見撚到你d撚屌就燥

少少驚火 有無問題

你咪撚柒啦舉例咁撚戇鳩
屌都廢撚事
呢d post永遠有呢d撚樣扮大師兄

未考cre
點解grad左先好考呢？
明明佢話未grad都會收

如果你出類拔萃就另計啦
但係消防隊長請人嚟都係想即用
就好似佢都話請女性/asso grad一樣
但會請幾多個

同埋全年請人加速左成個招募
個零月到就會知得唔得
想畢業就做既話其實考埋試再投考都係差唔多

但而家肺炎肆虐

聽人講行晒成個程序最快都要半年
我依家仲等緊短講email
計落grad個陣差不多啦喎
同即請即用有咩分別

last year 開始考係ok

咁就快d考

師兄想請教一下你

隊長入火場多定係做文書野多 聽人講請返去做文員

文書，同埋用黎狽獲

leadership之前講過

投考唔洗4800

仲差百幾人 想大量請 但肺炎唔知點安排
19年都唔算請得特別多啦

文

咁有幾可入火場

上年年初衰左係leadership 到依家都未收到信 係咪要收到肥佬信先可以重考？

Leadership fail 好似係無信

即係隨時可以再報？

自己計180日就得

好難答你 你唔係真打果個 你角色唔係衝入去射水

無知一問 咁隊長角色係咩

如果cre中文得lv 1洗唔洗重刷, 睇佢requirement lv one都好似得

乞食

ching 幾歲，做左幾耐bse

落手做出身

SIR！請問中英文寫作個format大概係點？同埋限時幾耐？

大家咁話 屌

有冇人做men 之後再讀書再投考隊長？

大把

樓主，可唔可以分享一啲part 2既資料同技巧

之前都請過

諗定個人問題啦

講過*

想問樓主知唔知最近問過d咩
想參考下

班衝鋒陷陣既下屬會唔會好唔gur你

Hi巴打
見到樓上好多Fresh grad準備去考

好想知年紀咁輕嘅見習隊長
入到去係唔係會比前線玩？
始終覺得一個好隊長，人生閱歷都好緊要
同埋實際上，隊長同隊員關係喺點？
Thanks

唔係一定要嫁... 有就入職個point 高d 姐

師兄
追番post 睇到leadership呢一part唔洗用英文？
咁其實都無想像中咁難

Btw聽有啲frd講 其實只要正正常常 英文溝通到唔太差 體能夠 根本上都會請你 講到好易咁

諗住下個月入紙，呢期有無咩額外野要注意 好想考到

想問下你點present leadership 呢part？
利申：想考機師，不過都好講leadership
唔該哂

Leadership 唔係你想像中咁簡單

師兄可唔可以講多啲

見過最老幾歲考到？
早幾年26歲考過一次，完全冇操過，去到俯後撐就fail 咗
依家仲要明顯感覺到體能下滑

以你所見入到班既大約係dse英文拎幾既水平？

話要入火場應該都只係係個門口到？
咁你下面真係入火場射左幾十年水個d會唔會唔服你?

其實各有各做
Man同officer係兩個工種
你唔好諗住做野個陣教班前線點做
連個做左三年既man都熟手過你
Officer係用黎後面做決定，睇住個場，有咩事第一個一定係officer孭鑊

咁聽你講officer應該算企得好後？
甚至唔洗點入火場？

唔知係咪我眼殘 有啲資料巴打們話上網搵到我都睇唔到 自屌一百次

感謝

要自屌一萬次先夠wo
招聘廣告其實寫晒

我懷疑我腦殘 sor 睇到了

王喜仲有冇做消防隊長?

Second low/third hon都唔緊要 ？？
面試會問咩？

164呢？

應該有難度

唔緊要

個人多

冇錯 唔同職位 做既野都唔同

講支持中國 支持政府就請

166會唔會好好多 大學努力增高下雖然就黎20好難

要考下先知 拉下根 穿高既鞋試試

以你所知仲缺唔缺人
已經請左好多個咁

缺 投考最佳時機

師兄知唔知今年最近嗰期開班係幾時？

缺人情況有幾嚴重？一個人要做三個人工作？

宜家d FT 係咪停哂？

今年既話應該黎緊四月中

欠過百個officer

應該開始返

師兄，請問以目前缺人情況，隊長招募嘅整個過程係幾耐？

冇肺炎前,因體能到fib預3個月

Ielts 得5.5 - 6 （以前考過兩次） 可以點練面試

中文有dse 5 英文建唔建議考返ielts 先去報消防

練好d英文先
得5.5我諗你連用英文表達都有問題
連過impromptu talk同group in 都成問題

呢幾年都有少少進步既見上面巴打有講英文有6都夠用 我英文係唔係幾表達到

6唔6其實無意思
6.5又得唔得？5.5又得唔得？
有冇能力用到英文表達其實自己知
窒窒下 或者辭不達意 其實再練下好d
考試環境 緊張會令你更表現差

我問問題要俾大家知我程度姐

都多謝巴打你答我

有冇tips練俯後撐？做極都係得20 21下
同埋想問下點prep written

體能真係無藉口
操得多就會進步
再唔係你可以上官網
佢有份manual 教你點操
或者上官方youtube
之前都有幾條片教你點操

12月final in part2 到依家都冇消息係咪收左皮？

likely, call and ask

Group discussion個到係討論啲咩多㗎？

可以加個tg?
有d時間上嘅問題想問你
thx!

Bro 做左幾多年?
考左幾多次呀？

之前考過海關嘅領導才能測試，過咗，想問消防嗰個係咪難好多

咁點樣可以識到消防絲打亂入

多謝王sir 提供有價值既投考資訊
岩岩考完PI
不過Impromptu talk太緊張個組織有D混亂，之後group in 知道自己最後機會全力挽回，係我人生中講英文最流暢既一次。不過依家都係有D擔心fail.

PS： HKU grad, CRE CHI ENG lv2, basic law 100

Bro 最後點？

師兄我黎緊星期二考即興演講
想問拎到題目之後有冇準備時間
定直接開始講

SO唔使入火場咩？

impromptu 有兩分鐘

discussion即開波

PS資料完全冇用

聽落應該會過關

當年我第一次impromptu talk, 我都講得錯 但都過到

唔係真係咁嚴 佢要知你溝通到姐

都係靠朋友

你只要識到一個 就會連接到全個消防處任何人

個人經驗 係！ 難在難發揮 同 唔知個標準

但改玩法後，應該好左 起碼有得lead一次，唔係困獸鬥

練

諗定個框架去考

唔該師兄
有兩分鐘準備思路會好好多

另外想問
1)到時形式係點
每人入房講完 出房等做group
定一齊入房逐個做talk再一齊discuss

2）group discussion 幾人一組講幾耐

呢啲上網都搵唔到

搭單問下 prep果2分鐘可唔可以用紙筆寫野？

申請傷殘津貼啦⋯仲考乜消防⋯

柒頭

有我都想

想問下writing要求係唔係高過oral? 感覺preliminary大家都pass到
自問英文一般去到final in part1就收皮
好多時大家都話fail leadership其實根本唔知係Fail writing定 leadership

咁你覺得自己leadership 做得點？

其實第一次考 都係柒柒地

要升職通常要點討好大sir？

咁我諗都係fail leadership 多
甚至聽人講寫作錯哂格式離題都有part2

多唔多女仔

lm

我覺得佢都係睇你writing用字同語句通順 格式可以再學 內容就暫時自由發揮 真係做so寫信唔會寫到離題掛

師兄，想問下做住man對考so嘅影響
做住man再考除咗fib可能面對d難d嘅問題之外，會唔會話見你學堂岀黎無耐(1年內先算)而難d收？
或者有無話偏向收d做夠3年嘅現職多d，定佢見適合就會請？thx

不如問下你點解會咁諗
點解會認為出黎無耐就難收，做夠三年就比較易
咁做夠五年呢，十年呢？

難收原因係乜先
因為識既野少d?
你諗過其實唔會問呢d無人想答既問題
完全唔知有咩意義

final in 完通常幾耐有結果?

師兄 final 表現成點？

重複send左,唔駛理呢題

其實好少人做得完，最重要係

指令清晰
盡力做(係咪你個task都一樣)
溝通，聽下隊員意見
落手做(只少我考個時係)
安全

女仔請機率幾高？

時事野佢問yes/no questions
答唔到係咪就無機會了

過到體能
相比之下真係會鬆手少少

點樣答唔到

你應該要表達到自己看法

一半？

以前好高 宜家相對低返 因為in多左人

唔大

重點 睇你點變通 指揮

做到就掂曬，完唔完成根本唔重要

可以好耐
基本上等到佢可以排期入班程序先通知你

你可以當排左隊咁 等
平均一兩個月，有需要唔夠人，又可以勁快

應該7月頭

個零月前

唔會有影響

兒家請多左in service

極少

運水好重要

二月in完等到宜家都未有結果

同期in 既有無人有offer?

以我所知1-5月面試既隊長考生都未有消息

咁盞鬼

批消防員考生好似已經去到身體檢查
巴打你幾時in？

5月頭阿